---
title: " todd snider e essas coisas"
date: 2013-12-20 14:11:17
---

porque claro que se pode escrever difícil ou desenvolver técnicas sofisticadas e fazer alta cultura ou que quer que seja que isso significa, agradar a academia e os mais exigentes apreciadores da arte. pode-se também duvidar da capacidade do público e simplificar o quanto for possível, dar as coisas mastigadas e fáceis, que é para não precisar pensar nem mesmo no sentido da identificação: mera continuidade do ambiente em que se vive, e quanto mais confortável melhor. porque é isso, não? a literatura, as artes; funcionam por identificação. algum ponto de contato e de lá a transformação transposição para outro lugar, outras ideias, outras possibilidades. o ponto de contato que pode ser qualquer coisa, mas precisa existir de alguma forma, nem que seja na mera existência humana de um personagem. mas ainda um meio termo? aproximar-se no que há de verdade profunda nas pequenas coisas, a identificação por aquilo que não se queria muito encarar como realidade mas que está sempre lá, como uma sensação incômoda porque não identificada, e que talvez fosse saudável começar a distinguir. ou isso: https://www.youtube.com/watch?v=AhdI1el8ZQ4
